Attempting all the questions is important. Questions include multiple choice as well as coding part.

Python Flow Control ( If Else and Loops) 
The quiz contains 13 Questions. Solve 8 correct to pass the test.
You will have to read all the given answers and click over the correct answer.


1. if -3 will evaluate to True
 True
 False
 
ANS--> True
 
 
2. Given the nested if-else below, what will be the value x when the code executed successfully
x = 0
a = 5
b = 5
if a > 0:
    if b < 0: 
        x = x + 5 
    elif a > 5:
        x = x + 4
    else:
        x = x + 3
else:
    x = x + 2
print(x)
 0
 4
 2
 3

ANS--> 3


3. What is the output of the following nested loop?
for num in range(10, 14):
   for i in range(2, num):
       if num%i == 1:
          print(num)
          break
 Option 1: 10
      11
      12
      13
Option 2 :11
    13
    
    
ANS-->  Option 1: 10
                  11
                  12
                  13
                


4. What is the output of the following loop
for l in 'Jhon':
   if l == 'o':
      pass
   print(l, end=", ")
 J, h, n,
 J, h, o, n,
 
 
 ANS--> J, h, o, n,
 
 
 
5. What is the value of x after the following nested for loop completes its execution
x = 0
for i in range(10):
  for j in range(-1, -10, -1):
    x += 1
    print(x)
 99
 90
 100
 
 
ANS--> 90
 

6. Select which is true for for loop
 a) Python’s for loop used to iterates over the items of list, tuple, dictionary, set, or string
 b) else clause of for loop is executed when the loop terminates naturally
 c) else clause of for loop is executed when the loop terminates abruptly
 d) We use for loop when we want to perform a task indefinitely until a particular condition is met
 

ANS--> a) Python’s for loop used to iterates over the items of list, tuple, dictionary, set, or string


 
7. What is the output of the following if statement
a, b = 12, 5
if a + b:
    print('True')
else:
  print('False')
 False
 True
 
ANS--> True



8. Given the nested if-else structure below, what will be the value of x after code execution completes
x = 0
a = 0
b = -5
if a > 0:
    if b < 0: 
        x = x + 5 
    elif a > 5:
        x = x + 4
    else:
        x = x + 3
else:
    x = x + 2
print(x)
 2
 0
 3
 4
 

ANS--> 2

 

9. What is the output of the following for loop and  range() function
for num in range(-2,-5,-1):
    print(num, end=", ")
 -2, -1, -3, -4
 -2, -1, 0, 1, 2, 3,
 -2, -1, 0
 -2, -3, -4,
 
 
 
ANS--> -2, -3, -4,
 
 
 
 
10. What is the value of the var after the for loop completes its execution
var = 10
for i in range(10):
    for j in range(2, 10, 1):
        if var % 2 == 0:
            continue
            var += 1
    var+=1
else:
    var+=1
print(var)
 20
 21
 10
 30
 
 
ANS--> 21
 
 
 
 
11. What is the output of the following nested loop
numbers = [10, 20]
items = ["Chair", "Table"]

for x in numbers:
  for y in items:
    print(x, y)
Option 1: 10 Chair
          10 Table
          20 Chair
          20 Table
Option 2: 10 Chair
          10 Table
    


ANS--> Option 1:  10 Chair
                  10 Table
                  20 Chair
                  20 Table




12. What is the output of the following range() function
for num in range(2,-5,-1):
    print(num, end=", ")
 2, 1, 0
 2, 1, 0, -1, -2, -3, -4, -5
 2, 1, 0, -1, -2, -3, -4
 
 
 ANS--> 2, 1, 0, -1, -2, -3, -4
 
 
 
13. What is the value of x
x = 0
while (x < 100):
  x+=2
print(x)
 101
 99
 None of the above, this is an infinite loop
 100


ANS--> 100



